Google翻譯蔡英文總統變「主席」 網民：百度最誠實造反啦！

Google的翻譯工具是民眾查找外文資料的好幫手，不過，有網友發現，明明選擇了繁體中文翻譯，但部分詞語卻被翻成中國用語，例如輸入「President Tsai Ing Wen（蔡英文總統）」被翻譯成「蔡英文主席」，另發現在微軟的翻譯功能輸入「總統」，卻被翻譯成「regional leader（地區領導人）」的情形。不過，有網友好奇的在中國百度輸入「President Tsai Ing Wen」，竟然翻譯成「蔡英文總統」，直喊「造反啦！」

臉書粉專「TaiwanWarmPower」今（20）日PO文指出，英文不好需要使用google翻譯，而且都很小心地選擇中文（繁體），「可是用完之後，我覺得我的中文也不好了。」舉例包括計程車（Taxi）被翻譯成「出租車」、馬鈴薯（potato）被翻譯成「土豆」、影片（video）被翻譯成「視頻」、泡麵（instant noodle）被翻譯成「方便麵」、「總統蔡英文（President Tsai Ing Wen）」被翻譯成「蔡英文主席」等。除了字體是繁體中文外，用詞完全是中國用語。

貼文一出引發熱議。有網友對此現象感到焦慮，認為現在有非常多的學生使用Google翻譯，擔心在中國用語氾濫情況下，台灣原本的用語可能會消失；有網友認為，繁體詞語可能被大量的中國使用者故意、或非故意的改變了顯示習慣，建議每翻譯一次就建議Google更改一。

另有網友貼上台灣英文網報導指出，微軟翻譯工具bing也很扯，在中文輸入「總統」一詞，卻會被翻譯成地區領導人（regional leader），而非「總統（President）」；而輸入「蔡總統」，則會直接被翻譯成蔡英文（Tsai Ing Wen），但輸入「習總統」則是翻成「President Xi」。

有人直嗆「Google翻譯淪落到只剩下唸稿用而已了」，「他們在洗腦我們的下一代」；也有網友回報，目前部分詞語已恢復台灣用語，另有人測試發現，要加上「台灣」才翻得出來「總統」二字。

網友紛紛加入測試行列，最有趣的是，有人好奇試了中國的搜尋網站百度，輸入「President Tsai Ing Wen」竟翻譯成「蔡英文總統」，笑稱「造反了」，引起熱烈回響，「百度把自己擺渡了，要bang不見啦～」、「吃了誠實豆沙包」、「反攻大陸成功？」

共匪慢性入侵

國家主席

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

美國快啲出手屌柒 google 啦

Google奶撚到咁，使唔使呀

其實未必關GOOGLE 奶共事, 因為GOOGLE 翻譯好依賴社群翻譯
應該係比支那人洗到個翻譯系統變主席
禁提出修改建議->蔡英文總統

外國奶共仲勁過牆內
好似香港歷史試題咁 牆內都冇禁 奶共友自我閹割

呢D應該係AI ?
應該係有人不停地翻譯President 既時候, 特登改做主席.

特登唔係應該用省長咩，成日台灣省台灣省

單獨翻譯 President 既時候
可能係 President XI = 習主席
大陸狗用開主席, 就每次都改做主席, 變左AI判定 President =主席
加上人名, Tsai Ing Wen, 就會變成蔡英文主席